原來零晨自己一個走落街乜都唔諗係咁爽

十幾度 落街 去7仔買杯粟米湯
明明就好凍 拎住杯湯 真係覺得好溫暖
你可能話我on9啦
有咩心事 心煩
咩都唔諗
搵條樓梯 靜靜地坐下 聽下歌

真係好撚正

真心正 成日打通宵機 落街買野食

唔識表達個種正有幾正
好似全世界冇晒人咁
可能因為太夜
下次試下去海邊先

買完野食就上樓食唔計呀
你都冇靜坐

唱k 到凌晨。回家時都覺正
本身好多人的街 , 但只得你一個

成街冇乜人嘅感覺真係幾正 一個人鳩行

我坐樓下 鋪頭前面 食完就返上去

lol / pubg

好鍾意自己一個凌晨落海旁飲住酒鳩吹海風 好清靜
不過開始有啤酒肚要戒

唔瞓覺有幾爽？

凍 不了

id/tg？

巴打有冇睇過一個reddit故
叫微笑的男人

我唔開心個排都成日夜晚上山去海邊

有冇detail

走還走，著多件衫唔好凍親呀

The Smiling Man / 微笑的男人
大約在五年前，當時的我住在美國的一個大城市裡 和我的室友不同，我一直都是個夜貓子

每次他睡著之後我就會變得非常無聊
所以我通常會出門散個步順便想事情來打發時間

這樣的習慣維持了四年，晚上單獨出門從來不會讓我感到害怕 我以前常常跟室友開玩笑說這城市裡就連毒販都很有禮貌

但是自從那晚過後我再也不這麼想了

事發當天是禮拜三，時間大約是凌晨一點到兩點之間 當時我正在離我家有段距離的公園附近散步 那個區域平常固定會有警察去巡邏 那天晚上公園裡就和平常一樣，是空無一人的狀態

我轉進一條小巷子準備繞回公寓，那時是我第一次注意到他，遠處巷子的另一端，我的正前方，隱約有個男人正在跳著舞

他的舞步很奇怪，有點類似華爾滋，但他每次跳完一個方形後總是會詭異地往前邁開一大步。

他就用這樣的方式邊走路邊跳舞直直地朝我這裡前進。我想他大概是喝醉了。我盡可能地走到靠近馬路那一邊讓出大部分的人行道讓他通過。

隨著他離我越來越近，我越能看清他的動作是多麼地優雅。他的外型高瘦，身上穿著一件舊西裝。他繼續跳著舞前進，直到我看見了他的臉

他的頭部微微向後傾斜專注地望著天空，眼睛睜得又圓又大，臉上還掛著像卡通人物般又假又誇張的笑容

看見了他的表情，我決定在他靠近我之前先走到巷子對面，我將眼神從他身上移開後走過空無一人街道，到達另一邊之後我馬上往回看...他停止跳舞了！

我猛然停下腳步，看到他單腳站立在我的正對面，他的臉朝向我但眼神卻仍看向天空，嘴角依舊掛著大大的微笑

我完完全全被嚇壞了

我繼續往前走，但眼睛始終盯著那個男人
他停在原地不動，在把我們之間的距離拉大到半個街區以後

我轉過頭看了一下前方的人行道，眼前一個人也沒有

我還是感到很害怕，所以回過頭去看他剛剛站著的地方。他不見了，那瞬間我鬆了一口氣，但下一秒立即發現他已經過了街，正微微地蹲下身軀，因為天色很暗加上距離的關係我看得並不是很清楚，但我很確定他現在正面對著我。我剛剛只把視線移開不到十秒的時間，由此可知他的動作非常地快。

由於我實在是太震驚了，所以我呆站在原地瞪了他一段時間。接著他開始再次朝我靠近，這次他踮著腳尖踩著又大又誇張的步伐，像個卡通人物一樣鬼鬼祟祟地移動。只是他移動的速度非常、非常迅速。
我很想跟你們說我當時立刻跑開了，或是拿出了我的防狼噴霧、手機之類的什麼東西，

但是我並沒有

當那個微笑的男人躡手躡腳地朝我走來時
我只是傻傻地站在那裏一步都動不了，在距離我一個車身長度的地方，他又停下來了，他的笑容未變，依然看向天空。

當我終於找回我的聲音時，我脫口而出腦中閃過的第一句話，我想要憤怒地質問他「你他馬的想幹嘛？！」但到了嘴邊卻變成虛弱的哭腔「你他馬...？」

不管人類到底能不能嗅出恐懼的氣味，但可以確定的是他們絕對可以藉由聲音分辨出來，因為我聽見了自己聲音裡的恐懼，這只會讓情況變得更糟，但是他完全沒有反應，就只是笑著站在那裏。

感覺像是過了一輩子那麼長的時間後，他極度緩慢地轉過身，就這麼邊走邊跳地離開了，因為不想背對著他，所以我站在原地看著他離開

他離我越來越遠，一直到我幾乎快看不見他然後我忽然發現他停止前進，也不再跳舞了

我驚恐地看著遠方的人影變得越來越大
他回頭了！ 而且這次他是用衝的過來！
我也跑了起來

我不停地跑，直到我出了巷子到達亮一點、有車經過的街道才回過頭，那時我已經看不到他了，之後回家的路上我不斷地往後看，每次轉頭都以為會看見他那愚蠢的笑容。

但是他再也沒有出現

那晚過後我在那個城市裡又繼續住了六個月

但我再也沒有出門散步
那張臉在我腦海裡揮之不去

他看起來沒有喝醉也沒有嗑藥
他的樣子像是完全失去了理智
那個畫面真的非常、非常的可怕

sor 略長

feel倒凍再杯熱野先正嫁